---
name: Overlay 遮罩层组件
route: /feedback/overlay
menu: wren-ui/feedback 反馈组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Overlay 遮罩层组件

可以阻止用户进行其他操作并且用于强调特定的页面元素。

## 何时使用

当在一个需要用于强调特定的页面元素，并需要阻止用户进行其他操作时，可以创建一个遮罩层。

## 演示

<DeviceView src="/feedback/overlay/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Overlay } from '@wren-ui/feedback';
```

## 代码演示

### 基础用法
```js
// 控制基础遮罩层显示
const [basicDisplay, setBasicDisplay] = useState<boolean>(false);

<Button type="primary" onClick={() => { setBasicDisplay(true); }}>显示遮罩层</Button>

<Overlay show={basicDisplay} onClick={() => { setBasicDisplay(false); }} />
```

### 嵌入内容
#### 通过在Overlay组件中的子元素可以在遮罩层上嵌入任意内容。
```js
// 控制嵌入内容遮罩层显示
const [contentDisplay, setContentDisplay] = useState<boolean>(false);

<Button type="primary" onClick={() => { setContentDisplay(true); }}>显示嵌入内容遮罩层</Button>

<Overlay show={contentDisplay} onClick={() => { setContentDisplay(false); }}>
  <div className={styles.content}>内容</div>
</Overlay>

<style>
  .content {
    position: fixed;
    width: 120px;
    height: 120px;
    top: 50%;
    left: 50%;
    transform: translate3d(-50%, -50%, 0);
    border-radius: 12px;
    background: #fff;
    display: flex;
    justify-content: center;
    align-items: center;
  }
</style>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义遮罩层样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义遮罩层样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
show | 是否显示遮罩层 | boolean | false | true | v0.0.1
zIndex | 遮罩层样式层级 | number \| string | 2000 | false | v0.0.1
lockScroll | 显示遮罩层后是否阻止全局滚动 | boolean | true | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick() | 点击遮罩层事件 | null